美國國務卿: 希望香港人有權利表達自己的觀點和良知

香港反送中未降溫 蓬佩奧盼勿以暴力發展
最新更新：2019/08/02 19:25

（中央社記者呂欣憓曼谷2日專電）美國國務卿蓬佩奧今天表示，他希望香港的事情不要以暴力的形式發展，這對區域內任何一方都沒有建設性，而不管香港公民支持或反對特定政府，他們都能夠表達自己的觀點。

泰國是今年東南亞國家協會（ASEAN）輪值主席國，蓬佩奧（Mike Pompeo）來泰國參加東協區域論壇（ASEAN Regional Forum）及東亞峰會（East Asia Summit）等會議。蓬佩奧今天早上受邀在曼谷的暹羅社團（Siam Society）以美國在亞太地區的經濟參與為主題發表演講。

蓬佩奧表示，美國希望看到每一個東南亞國家都能蓬勃發展，泰國過去20年來的發展就是最好證明，不只如此，美國也想加強和東南亞的關係。

蓬佩奧指出，秉持法治、開放、透明、良好治理和尊重每個國家主權的原則，美國希望印太區域是自由且開放的；美國相信民主，美國也相信人權和自由，以最近香港發生的事情為例，意志和聲音永遠都會被聽見。

香港反送中引發的示威仍未降溫，有報導指出，美方官員透露，中國解放軍與武警在香港邊界集結，性質不明，白宮正密切關注此一發展。現場主持人詢問蓬佩奧，有傳聞指出如果事態越來越嚴重，解放軍就會進入香港，這樣的事情是否真的會發生？

蓬佩奧表示，川普的態度很明顯，就是希望中國「做對的事情」，美國長久以來的立場就是希望每個公民都有權利可以表達自己的觀點和良知，美國希望全世界都是如此，當然也希望中國如此。

蓬佩奧表示，他希望香港發生的事情不要以暴力的形式發展，這對區域內任何一方都沒有建設性，而不管香港公民支持特定政府或反對特定政府，他們都能夠表達自己的觀點。

主持人接著追問美國是否會軍事演習，或是用其他方式捍衛香港？蓬佩奧僅表示，政府最在行的就是不會透露自己要做什麼，而他今天也不打算這麼做。（編輯：林憬屏）1080802

另外， 梁振英又抽

最近咁撚多嗲嘅佢

孤獨老人係咁

唔駛理條過氣死廢老

( Show Blocked User - 你唔識嘢 )

希望有日會香港軍事演習

689支持外國勢力既言論